\begin{easylist}
\ListProperties(Start1=4)

&& Vorsorgliche Planung
&&& Die/der Turnierdirektor*in und ein*e UA-Vertreter*in werden die Wettervorhersage vor jedem Spieltag verfolgen.
&&& Falls extreme Wetterbedingungen für den Spieltag vorhergesagt werden, informieren die/der Turnierdirektor*in und ein*e UA-Vertreter*in die Captains über einen angepassten Spielplan.
&&& Der angepasste Spielplan darf eine frühere Anfangszeit, kürzere Pausen zwischen den Spielen, kürzere Zeitbegrenzungen und/oder geringere Punktziele beinhalten.
Kürzere Zeitbegrenzungen sollen nur genutzt werden, falls hohe Risiken von Unterbrechungen und geringe Chancen, verzögerte Spiele an weiteren Tagen aufzuholen, bestehen (z.B. falls es sich um den letzten Turniertag handelt).
&&& In Ausnahmefällen darf der angepasste Spielplan vorsorglich abgesagte Spiele beinhalten, um Platz zur Verschiebung wichtigerer Spiele zu schaffen.
&&& Spiele dürfen im Falle von Verzögerungen auch später am Tag beendet werden.


&& Blitze
&&& Risikoeinschätzung vor Ort
&&&& An einem Tag, an dem Gewitter vorhergesagt sind, nutzen Offizielle die Wetterbeobachtungen wie Wetterradare vor Ort oder Wetterwarnungen im Radio, um das Eintreffen von Unwettern am Turnierort vorherzusehen.
&&&& Falls ein Gewitter bevorsteht, sollen Offizielle alle Captains und Offiziellen vor Ort informieren, dass die Möglichkeit der Spielunterbrechung besteht.
Captains und Offizielle sollen alle Spieler*innen und andere Personen auf dem Feld über die korrekte Risikoidentifikation und den Umgang damit in Kenntnis setzen.
&&&& Falls ein Blitz beobachtet wird oder Donner zu hören ist, misst ein*e DFV-Vertreter*in die Zeit zwischen dem Blitz (Licht) und dem Donner (Grollen).
Falls die Zeit weniger als dreißig (30) Sekunden beträgt, ist der Einschlagspunkt näher als zehn (10) Kilometer und das Spielfeld ist sofort zu räumen.
&&&& Falls jemand aufstehende Haare sieht, Knistern hört oder statische Elektrizität an elektronischen Geräten wahrnimmt, kann ein Blitzeinschlag unmittelbar bevorstehen und alle Personen in der Nähe müssen gewarnt werden.
Besonders auf Kunstrasen gilt erhöhte Aufmerksamkeit.
&&& Vorgehen bei wahrgenommenem Risiko
&&&& Wenn ein Blitzrisiko bemerkt wird, muss ein Offizieller sofort beide Captains informieren.
Das Spiel muss sofort unterbrochen werden und die Scheibe an ihrem aktuellen Punkt liegen gelassen werden.
Nachdem die Captains informiert wurden, ist jeder weitere Spielzug ungültig.
&&&& Alle Personen sollten sich einen geeigneten Unterstand suchen.
&&&& Falls jemand keinen geeigneten Unterstand erreichen kann und dem Gewitter ausgesetzt ist, sollte diese Person, am besten in einer Bodenmulde, in die Hocke gehen und Metallgegenstände vom Körper entfernen.
&&& Spielfortsetzung
&&&& Die Spieler*innen dürfen das Spielfeld erst wieder betreten, wenn dreißig (30) Minuten seit der letzten Beobachtung eines Blitzes oder Donners verstrichen sind und nach einer offiziellen Mitteilung der Offiziellen, dass die Rückkehr auf das Spielfeld erlaubt ist.


&& Heißes Wetter
&&& An jedem Spieltag bestimmen DFV-Vertreter*innen, ob extreme Hitzebedingungen ein Risiko darstellen.
&&& An Tagen, an denen extreme Hitze vorhergesagt ist, sollen die DFV-Vertreter*innen alle Captains und Offiziellen vor Ort informieren und diesen praktische Methoden zum Umgang mit extremer Hitze erklären.
Captains und Offizielle sollen diese allen Spieler*innen und anderen Personen an den Feldern erklären.
&&& Falls extreme Hitzebedingungen auftreten, dürfen die Spiele wie folgt angepasst werden:
&&&& Zusätzliche Pausen dürfen zwischen Punkten eingeführt werden, um Spielenden die Möglichkeit zur Erholung und zum Trinken zu geben.
&&&& Spiele dürfen verschoben werden, um Spiele zur heißesten Tageszeit zu vermeiden.
&&&& Spiele dürfen unterbrochen oder abgebrochen werden, falls die Bedingungen zu extrem sind.

\end{easylist}
